%@Titre: Guadeloupe -- 2002
Pour le paiement de la garderie dans une école, on propose deux formules :
\begin{itemize}
\item \textbf{Formule A} : on paie 40~\si{\EuRo} pour devenir adhérent pour l'année scolaire puis on paye 10~\si{\EuRo} par mois de garderie.
\item \textbf{Formule B} : pour les non adhérents, on paye 18~\si{\EuRo} par mois.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Pour chacune des formules, calculer le prix payé pour 10 mois de garderie.
\item On appelle $x$ le nombre de mois de garderie.

On note $y_A$ le prix payé avec la formule A et $y_B$ le prix payé avec la formule B.

Exprimer $y_A$  puis $y_B$ en fonction de $x$.
\item Représenter graphiquement les fonctions suivantes dans un même repère :

$x \longmapsto y_{A}=10x+40$

$x \longmapsto y_{B}=18x$.

L'origine du repère sera placée en bas et à gauche de la feuille de papier millimétré.

On prendra 1~cm pour 1 mois en abscisse.

On prendra 1~cm pour 10~\si{\EuRo} en ordonnée.
\item
\begin{enumerate}
\item \`A partir du graphique, déterminer le nombre de mois pour lequel les prix à payer sont les mêmes.
\item Retrouver ce résultat par le calcul.
\end{enumerate}
\item \`A partir du graphique, déterminer la formule la plus avantageuse si on ne paie que 4 mois dans l'année.
\item On dispose d'un budget de 113~\si{\EuRo}. Combien de mois de garderie au maximum pourra-t-on payer si l'on choisit la formule A ?
\end{myenumerate}